朱克伯格美國會作供 力撐加密貨幣Libra

朱克伯格向國會保證，推相信Libra有助增強美國的金融領導地位。AP

帶頭研發加密貨幣Libra而引起激烈爭議的社交網站Facebook的創辦人兼行政總裁朱克伯格，周三出席美國國會眾議院金融服務委員會的聽證會。根據他預先準備好的講稿，他向國會議員保證，推出Libra後，Facebook不會逃避監管，相信Libra有助增強美國的金融領導地位，也可以為世界各地現金短缺的人帶來幫助。

朱克伯格保證，除非得到美國所有監管機構許可，否則Facebook不會在世界上任何地區參與推出Libra。為了釋除疑慮及爭取支持，朱克伯格大打中國牌說：「當我們辯論這些問題時，世界其他國家和地區已經急不及待。中國正在加速推動，可能會在未來數月內提出加密貨幣的概念。」他指出：「雖然是虛擬貨幣，但Libra在大多數情況下會有美元作後盾。我相信它可以增強美國的金融領導地位，鞏固我們的民主價值觀以及世界各地的監督。如果美國不創新，我們的金融領導地位便會不保。」

自從Facebook宣布Libra的研發計畫以來，便引起各方關注及爭議。有人擔心這種不受監管的加密貨幣會助長非法勾當，例如洗黑錢。多家本來答應參與研究的金融企業例如Visa卡、萬事達卡、eBay及Paypal 等，最近都決定退出，令整項計畫大受挫折。

朱克伯格希望藉著這次公開發言的機會，表達他對Libra發展前景的樂觀看法。他說，若成功令虛擬加密貨幣普及化，世界各地的人即使沒有銀行戶口，也可進行各種交易。他表示：「金融業停滯不前，沒有數碼金融基建設施去支持我們所需要的創新。我相信這個問題可以獲得解決，而Libra可以帶來幫助。」

另一方面，紐約檢察長詹姆斯周二表示，由紐約帶頭調查facebook涉嫌觸犯反壟斷法的行動，已擴大至45個州、首都哥倫比亞特區和美國屬土關島。 他謂：「我們會運用手上一切可動用的工具去進行調查，確定facebook有否打擊競爭對手及損害用家利益。」

奶左共之後仲有無人會信隻豬晒伯格

*豬閪

借位
[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

幾時有奶共
佢前幾日先警世話共產控制網絡

呢條賤種奶到仆街喎

佢應該放棄左

佢奶到雪雪聲啊

我唔奶共㗎
幫下我五連丫

[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

返去睇下social network黎套戲，睇完你就唔會再信佢。
佢真心扑街黎

信一個office有本習近平傳，娶左個大陸妹的人

幾時有
平衡時空
咪就係前幾日終於知
點奶都冇得賺
所以由cosplay 支那朋友
變成cosplay 敵人、美帝朋友
其實只係有錢就得

呢條七頭仲叫習近平幫佢個囡改名
想Facebook進軍中國
又話可以配合中國審查
去撚埋天安門跑步
但係人哋都唔撚show佢
頭耷耷咁死返美國
依家就即刻變咗反共撚
肉酸到

巧，五連ed！

直接自己控制網絡

E條奶共仆街離 中國唔理佢就返美國叫做講返少少人話
我懷疑佢娶個中國老婆返離都係為左自己事業刷中國鞋
中國E家唔理佢之後可能好快離婚

屌我睇完佢個reply
我仲諗緊我係咪身處緊平行時空

唔緊要，我都係你個時空

越南人
但豬西奶係人都知

邊邊有利益就傾向邊